彭寶琴亡夫疑長期習武曾對付示威者？ 彭寶琴是否適合審理暴動案？

與 難共「武」

相信大部分同事都會同意，警務工作充滿挑戰。繁重的工作量、各式各樣的突發事件、市民對警隊的要求越來越高 等，都為我們增添不少壓力。要有效紓緩壓力，除了調整心態和提升個人能力外，我們還需要一些個人興趣以怡情養性，為自己在工作以外開創一片天地。我自一九 八二年開始接受武術訓練，先後接觸中外不同派別的武術，至今仍樂此不疲。武術鍛鍊已經成為我生活的一部分，並令我得到處理工作壓力的力量和智慧。

在運動層次，武術鍛鍊其實是很有效和富趣味性的運動。透過伸展和力量鍛鍊，配合拳打腳踢、步法和肢體協調等高密度動作訓練，我們可以獲得健康的體魄，並能 享受運動帶來的舒暢感覺。「內練精、神、氣，外練筋、骨、皮」，確實是武術鍛鍊的最佳寫照。

在技擊層次，武術強調以柔制剛，以弱勝強，避實擊虛，運用技巧以取得迅速制敵的效果。在我們強調「以最低武力制服疑犯」的大原則下，武術訓練無疑會令我們 在執行職務時更得心應手，且能在處理突發事件時能夠處變不驚，臨危不亂。

在個人修養層次，武術鍛鍊講求專注、平和、堅持和忍耐。真正修練武術的人每能十年如一日的進行恆常鍛鍊，為的是要令自己的動作力臻完美，符合形態上「動如 風，靜如松」；技擊上速、勁、準兼備的要求。此外，練武的人亦須講求自律克制，皆因好勇鬥狠或恃強凌弱實非武者應為，且能招致嚴重後果。凡事忍讓，至迫不 得已時出手制止暴力或惡行，方符合「止戈為武」的真義。

記得曾與同事處理一宗棘手的示威活動，期間不斷受到示威者的口頭攻擊，並須一直保持戒備以防部分示威者衝擊警方防線，所面對的困難可想而知，結果我們仍能 憑著冷靜克制安然完成任務。離開現場前仰望藍天，心中在想：「武術所帶來的幫助，又豈止於拳腳技擊之間？它其實給予我力量去面對和解決困難。」

人事部警司歐陽國基

件頭唔夠照

《法官行為指引》：法官須對輿論毀譽置之度外

係外國既巴打會否改圖？

個人覺得張相好好笑

間嚟做咩？
同教科書一樣過一排刪埋啦～
你咁做只係幫緊政府等佢地唔駛自己搵。

我記憶中, 彭寶琴法官從來無披露過，係咪佢認為無「表面偏頗」，定係點？

究竟彭寶琴法官有無違反《法官行為指引》？

歐陽國基OFF BEAT篇文, 唔係明顯證據？
彭寶琴法官係咪要解釋下佢點解唔DQ自己？

係又點 咪一樣屈九你機

佢判決係絕對有偏頗
就算佢點唔認都一定有

彭寶琴亡夫歐陽國基, 同暴動案中既控方警察證人之間，有無緊密關係，從而導致《法官行為指引》中「表面偏頗」既情況？

彭寶琴唔DQ自己有乜解釋？ 彭寶琴唔披露又有何解釋？

司法機構係咪自己要調查？

假如彭寶琴有責任按《法官行為指引》披露但無做,

又或佢應按《法官行為指引》DQ自己但又無做,

咁第一, 可以投訴佢, 叫司法機構調查佢

第二, 案件定罪可能 QUASH

《如何就法官的行為作出投訴》

《有關法官行為的投訴表格》

咁老閪都填左表先啦
有乜理由利申完都仲比佢審
香港咁撚多官我就唔信搵唔到一個無利益衝突的人去審呢單案

王岸然之前都出過文, 話定罪不穩妥

唔知可否成為上訴理由之一.....

佢潛意識可能已經將佢老公死同呢件事聯繫埋
覺得個犯累左佢老公

嘩 姐係佢以前收工晚晚聽佢老公點呻d 示威者

唔係點會搵佢判

岩

佢亡夫做警察
真係可以合理懷疑佢長期受亡夫影響
對建制 政府 同警隊抱有同情的傾向
根本唔應該搵佢黎審

好post一定要支持下

留名睇翻案

推到DQ

死老公死到傻撚左

仲話想告人
告撚到先算

其實彭X琴（彭寶ㄨ）早年曾經返大陸參加過紅色共産黨洗腦班,咁真係唔合適審判涉中共政治案件！

佔中同埋旺角擲磚案應該係涉共產黨政治案件,唔係你自欺欺人話唔係就唔係！

呢單案有屋企人做警察都唔可以做陪審員

點解個官反而可以？

販民班律師點解唔質疑下？

DQ人地, 唔DQ自己?

推到天琦無罪釋放！

呢個point有得打喎

又睇個新官係咩人

報警先

等等先, 彭寶琴唔係下令唔比傳媒報導遴選陪審團既事咩?

係新聞睇返黎?

定係記錯第二單CASE?

天真嬌？政府要告你會唔搵到？

真係好詭異
明明個官針對辯方不停反駁佢
陪審團被影相
法官背景涉利益衝突
點解仲未有人出嚟提上訴

上訴限期好似係21日

書面判詞先剛出, 又要拿法庭謄本

可能律師仲預備緊上訴既文件

改做2個小心地滑既牌

三權合作你吹咩

嘩屌笑到仆街

sad but true

唔係
美國研究緊郁唔郁香港關係法

可以要求限制香港司法人員進美國境

一齊填表投訴！

點樣投訴？

《如何就法官的行為作出投訴》

《有關法官行為的投訴表格》